<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vagrant on Keep calm and Write something</title><link>https://cychong47.github.io/tags/vagrant/</link><description>Recent content in Vagrant on Keep calm and Write something</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 01 Apr 2018 02:38:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cychong47.github.io/tags/vagrant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vagrant</title><link>https://cychong47.github.io/post/2017/vagrant-2/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:04:19 +0900</pubDate><guid>https://cychong47.github.io/post/2017/vagrant-2/</guid><description>&lt;h1 id="vagrant"&gt;Vagrant&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id="what-is-a-vagrant"&gt;What is a Vagrant?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Backend에 virtualbox를 사용(변경 가능) 하고, virtualbox를 이용해 VM을 생성하여 그 VM 내 원하는 환경(특정 OS부터 특정 library까지) 을 구성함.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;예전에 fd.io에서 빌드하는 vpp 개발 환경이 vagrant로 되어 있었는데 왜 그런가 싶었는데 이제 생각해 보니 vpp 동작에 필요한 OS, kernel module, DPDK SDK 와 패치 들 그리고 vpp code 까지 모든 걸 제어할 수 있도록 VagrantFile을 만들어서 개발 환경을 표준화하려는 것 이었다는.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Container와 달리 독립된 OS환경을 가질 수 있으므로 OS버전이 다르거나 , 커널 모듈 수정 등을 필요로 한 경우에 유용할 듯&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vagrant</title><link>https://cychong47.github.io/post/2016/vagrant/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2016 07:52:01 +0900</pubDate><guid>https://cychong47.github.io/post/2016/vagrant/</guid><description>&lt;p&gt;Vagrant&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fd.io의 개발 환경 구성하는 문서를 보니 vagrant를 사용한다. 그런데 또 virtualbox니 vmware 이야기를 한다.
이전에도 vagrant라는 단어를 들어본적이 있었는데 이번 기회에 좀 알아보기로&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.vagrantup.com/docs/why-vagrant/"&gt;Why Vagrant&lt;/a&gt;를 보면 다음과 같이 설명하고 있다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vagrant provides easy to configure, reproducible, and portable work environments built on top of industry-standard technology and controlled by a single consistent workflow to help maximize the productivity and flexibility of you and your team.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To achieve its magic, Vagrant stands on the shoulders of giants. Machines are provisioned on top of VirtualBox, VMware, AWS, or any other provider. Then, industry-standard provisioning tools such as shell scripts, Chef, or Puppet, can be used to automatically install and configure software on the machine.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>